行使期權一問

當我揸現貨$300 100股
沽出$300既call 當5Feb到期

咁買call條友如果5/2行權 佢就要用$300×100 買我手上成本$300既call
我就賺左期權金

如果條友唔行權 我就淨賺期權金

請問有冇錯

如果係咁
只要有低成本嘅貨
做covered short 返成本/甚至更高價既call
都唔會蝕
請問啱唔啱

你用邊間
牛牛好似冇cover call

就係牛牛
我係covered short call

如果正股到期日個時升穿行使價好多 你咪食唔晒成個升幅 不過咁樣算唔算蝕就見仁見智喇